單季8,300人報稱因移民提取MPF

單季8,300人報稱因移民提取MPF

【本報訊】逆權運動去年爆發後，移民之聲不絕於耳，本報從積金局數據發現，去年第三季以移民為由提取的強積金（MPF），金額達13.98億元，是2014年以來季度新高；單季報稱因移民而取消MPF人數為8,300人，遠超保安局估算數字。

相關新聞：須宣誓及提交證明

有移民顧問相信，未來港人移民數目或有爆發性增長。資料圖片

涉14億 2014年來新高

保安局最新估算，2018年全年移民港人僅7,600人，2019年估算數字方面，保安局發言人未有提供。統計處雖有人口「淨移出」統計數據，惟當中計及非居港人口，包括僑民、外來工作人士等；要窺探本港移民情況，積金局資金流出數據也是一個佐證。港人須待65歲才可自由提取MPF，或在特定情況下方可申請，當中包括移民；申請人必須永久離開香港往其他地方居住，並無意重返香港工作或再定居。

該局最新統計，去年7、8、9月共有13.98億元MPF以移民為由被提取，創下2014年有紀錄以來季度新高；以移民為由提取MPF數字，自2016年起已連升兩年，分別於2017及2018年達45.72億及47.92億元，屬近年較高水平。積金局發言人回覆查詢時指，去年第三季以移民為由提取MPF的個案共8,300宗。財富管理公司駿隆集團執行董事王玉麟指，近年市民對移民的興趣增加，在去年數據上有所反映。

移民顧問胡康邦認為，申請移民一般耗時一年或以上，去年第三季提走MPF的數字，或反映2017、2018年已計劃移民的申請；但他認同經歷去年反修例風波，公司接獲移民查詢急升三至四倍，相信未來港人移民數目或有爆發性增長，提走MPF數字將持續攀升，「港人其實唔止五大訴求，一直以來樓價貴、年輕人冇上流機會，都令越來越多人出走」。

大陸agent每個account攞20%佢地都賺到fat fat

移民為由提取的強積金（MPF）
數年後再「回流」得唔得？

一世人一次得
下次就唔可以移民理由攞返

咁起碼拿返一大部份先啦

「回流」再供, 都接近65了...

希望積金局所有人中武漢肺炎